點解中國人可以喺外國買嘢照講普通話

有時搭外國航空公司航線
總有好多中國人照講普通話

有時排隊過關仲見到啲申請簽證嘅中國人問人入境嘢都普通話

因為唔識英文

啲鬼佬夠去邊都講英文

有wifi 嘅地方
Google translate 有幾難

點睇劉鶴同特朗普講英文

點解死鬼佬去外國買野都講英文?

國際語言係大家共識

普通話中文開始變成國際語言

發夢未有咁早啦五毛柒頭

連登仔駁唔到架，佢地崇洋架嘛
總之洋人做咩都岩，大陸做咩都錯就係連登法則

我諗法國人去第二度講法文
唔會有連登仔話佢啱

上面班五毛咁勁下次去外國淨係講普通話囉

D大陸學生出去留學見你亞洲人樣都係一開囗就同你講普通話
利申：成日扮越南人

普通話咪算好
有d 我見講鄉下話
唔係佢條村都唔識聽
真係吹撚脹

唔係個個鬼佬first language係英文呀井底蛙

呢個世界好大，有好多國家，好多人有唔同嘅語言

唔好淨係沉醉於厲害了我的國

其實係態度問題
佢地開口講普通話好似老馮要人識聽咁，然後人地唔識又不斷大聲重覆好似講多幾句人地就會明咁

有時搭外國航空公司航線
總有好多日本人照講日文

有時排隊過關仲見到啲申請簽證嘅日本人問人入境嘢都日文

留名即刻變負評

我讀緊大學同蚑那學生只講英文，事實佢哋英文都唔差
普通話真係唔撚識講

就算非母語英文既鬼佬去外國都係用英文買野喎

喺邊度見過，班機邊度飛邊度
講嚟聽吓

大陸用百度

見到非支那人都咁做
就即刻起槓嬲嬲豬
你又唔撚講邊到飛邊到？

我搭飛機隔籬位日本人
佢英文唔識就用body language
冇聽過佢照護日文

我搭飛機隔籬位支那人 佢英文唔識就用body language
冇聽過佢照用支那話

好簡單一個道理，你淨係識一種語言去到第二個地方，你想同人溝通可以點做？？當你好需要問人野你點盡力都係會講番自己語言。

比你幻想下你去左個地方假如對方又唔識中文英文，你都唔識當地語言，你又想問人野你會點表達？？？好似你去到日本對面服務你咪又係一味講日文，你就算講埋英文，對佢黎講都係你嘅語言，世界咁大咁多語言你同對方唔一定會有共通語言，英文係國際語言但冇人有義務一定要學一定要講，專重番自己語言又有咩問題，只要你唔係唔尊重對方咪得。

連登仔唔該用下你個腦去諗下野，所有拉到中國普通話嘅野就9用五毛呢個字，自己智商低人一截就唔好衝出黎7喇，下下要畫公仔畫出腸，不服請駁。

你問左樓主班機味？？
即刻有傻仔衝出黎7

問左樓主班機味？？？
又一個傻仔衝出黎7

因為無知，以為全世界都要識佢地嘅方言，
無睇錯，係方(謊)言，
其實普通一直都唔係正式嘅語言，

點解鬼佬黎中國只講英文食飯買野

受日本卡通影響太深

同以前日本人在外國講日文一樣，不過宜家少見咗

邊有google translate

離開中國都唔用得？

支那狗都唔知有google translate 依樣嘢

普天之下，莫非蝗土

block得
死五毛

戇鳩，明知人地都唔識講仲講自己語言把撚，正常講英文，如果對方唔識英文就手機用google翻譯，我就算去東南亞或東歐有d國家有好多人都唔識英文我都唔會咁戇鳩講廣東話

中國人係上埋新聞
你靠作都冇用

新移民落香港生活都係講普通話啦屌

班On9點止去外國講普通話
去個旅行連嘢食都自己帶去食返支那貨

我諗去到外國可能講韓文仲多人回應過中文

去旅行，見到日法意德以嘅人，
都係講英文

講其他人雞同鴨講係唔係未出過國?

再退一百步講，
可能有英文唔好嘅其他國家嘅人係會講番自己語言
但唔會expect 人地係識講
而且比例上少好多，
但支那狗就周街都係

沒有中國，外星人都快餓死了！
普通話應該不只是地球語，應該銀河系都用普通話，不然傷害13億人民情感

去日本見過鬼佬講日文
自愧不如 我竟然要講英文
係酒店對香港父女講普通話
我同fd都係同接待小姐講英文
比佢地望住 覺得我地扮曬野

你呢段嘢叫上面班五毛點駁你好

中国人：Google是啥？是洋人抄襲咱們百度的網嗎？

英文係國際語言嚟

大部分講英語

粵語邊夠佢嚟

之前搭飛機 有班大陸人不斷用普通話叫酒飲
個鬼妹空姐完全聽唔明 之後我每人幫佢地叫咗杯水

又quote錯人又語癌
睇黎你就係衝出黎柒嗰個傻仔

日本人咪又係

墨爾本商場入面d金髮sales都識講普通話

呢個post已經俾五毛攻佔

下話
支那廣東我都見有啲老sales唔識普通話
9up有個譜

其實係純粹唔識英文
雖然柒但係冇計

香港好多人英文都麻麻哋
但係喺外國會照講港式英文
根本睇你有冇心

個d係講的同時會用身體語言盡量令人明白，如要紙巾會做個抺手手勢，唔會大陸人咁得個講字

唐人街我講廣東話都得

佢地程度連蝗式英文都講唔出
英文只停留係煲冬瓜拼音

遊客講普通話無問題 我大不了扮唔識唔理

啲大陸人係外國返工都要同你講先火
屌你官方語言得英文 又鬼佬公司
講乜鳩普通話
仲要叫你用WeChat話好好用

咁聯合國內面用邊啲語言先？英,法,俄,中喎.
如果要計係國際語言點解唔跟聯合國呢？

甚至會瞓街慳住宿費

事實係澳洲d鬼佬好撚奶共
成日d sales有學少少中文第一句就普通話
通常我都係no no english please或者唔柒應佢地

有啲韓國人都係 當正個個都識韓文

去日文旅行發現韓國人同大陸人冇咩分別 講嘢又大聲 排隊又係咁hi嚟hi去撞撞下咁

佢哋用到Google咩？

Myer入面真係有

入鄉隨俗，去人地國家講番人地語言，即使英文係國際語言。對人地尊重就應該用番人地語言對話。

六年前去巴黎，春天百貨和大景點已經有識華語的法國人sales和收銀

係 之前去巴黎又係見到好多韓國人
全部著黑色長羽絨 大大聲講韓文
又嘈又柒又無家教
講真有時支那後生仔都好過佢地
好憎韓國人屌那星

真係唔明

就算真係唔識其他語言講普通話都搭埋身體語言啦

但D大陸人好似連身體語言都唔識咁

香港人係日本都係同店員講廣東話

英文係國際語言，大部分國家都有教，我去日本旅行都係講英文加簡單日文

一野就引野d五毛出黎

日本人對住其他亞洲人都係講日文

而加好多新移民蝗開始識上連登 已經淪陷

五毛初三開工

幫上面講多次，劉鶴
有d咁的on9大佬算你地唔好彩

五毛：鬼佬=講英文

我唔認同
中國打贏美帝先有資格講國際語言

有幾多國家係講英文識聽講英文
又有幾多國係講普通話識聽普通話

得香港人咁低賤唔堅持講廣東話

做多咗喇

有人受就得啦，你覺得班白痴終國人睇到唔鍾意咩

個個都話日本人去外國同staff講日文
香港d日本遊客就無，睇住本天書講無人明的廣東話就有

去過其他歐洲地方遇到果d日本人都講英文

d五毛呢招撚化大陸窮撚就得，想撚旅行多過食生菜的香港人真係難d

同埋做乜成日提 日本人都係咁，日本人係唔會咁，至少唔會集體機場唱國歌，ff 日本戰狼去救佢地

因為佢地覺得中國強大到外國人都會學普通話

無論你係咩國籍，講咩語言，
當你去到外地，人哋唔識聽係正常，識聽係bonus。

上面班五毛拎晒咩普通話係國際語言，人唔笑狗都吠
你去到外地，係咪應該學定一兩句當地語言旁身啊？
已經唔係什麼國唔國際語言既問題，係尊重嘅問題嚟

你同動物交流佢正識唔識轉語言?

你地班港人夠去日本講英文

用手語做國際旅遊語言算喇

我有個朋友去泰國搭的士 諗住問個司機有冇食物既地方 跟住用普通話問 我同第二個朋友笑撚到肚都痛撚埋

手語都有唔地地方區分

但無論點我地都係女歧視你同你班支那同胞

好欣賞啲法國人，聽到旅客係法國講英文，就算佢哋識聽英文，照撚番佢哋轉頭

歐洲旅遊區d名店，入面個黑鬼講普通話仲流利過我

好多五毛咁講。如果外國人真係學普通話，人哋見到我都講普通話啦！我去日本旅行，百貨公司或者商店，除咗少數支那留學生之外，無人講蝗語。我去日本都係用有限日文同身體語言同人溝通。

唔識咪咁

我地中國咁強大 講中文有咩問題

個次去munich
個日本中年男人英文差到無論
要佢d 靚幫手先入到境
不過都冇用日文

係日本搭飛機番香港
有兩個中國女人個行李唔記得咗係有有違禁品定超重咗，
個空姐用英文同佢地解釋叫佢地執一執個行李
個兩個中國人完全聽唔明之餘仲極度煩躁咁對住個空姐講「哎呀你在說啥？聽不懂！！說普通話！」
然後兩條友係咁互問「她在說啥？！」

賣國 漢奸

個post引晒啲五毛出嚟

走啦屌你老母死惡霸
唔識日文咪用google translate 囉廢物

一個人要幾無知先會明知人哋唔明仲係咁講嘢

真
喺日本見過佢地買嘢
第一句一定係普通話
見個架妹聽唔明就講咗句粗口再去搵第二個staff

睇左第一頁已經覺得d 5毛好撚on9同技窮，一味剩係將人地既內容d大陸人改做鬼佬or日本人，普通話改做英文or日文，想轉移話題又唔諗下岩唔岩
乜鬼佬母就係英文？問你邊度見過就起鋼話我地都冇見過，diu呢度大家都見過大陸人去到外國講普通話同要求人地用普通話同自己溝通，唔撚似你班5毛作故仔

韓國人都係 其實佢地係咪無英文堂

成件事好撚有畫面
我成日都想知遇到呢種人最後係點解決

係中東機場duty free見過終國人係咁同個中東包頭sales講普通話
又想比全中文既電話mon佢睇
都唔知做乜

自我中心，以為自己中國真係強到人地學普通話就你

但當人地真係唔識，就玻璃心

成日都吾明
點解好似大家都要就大6人咁
香港人去中國講普通話
中國人去香港講普通話
好似有中國人既地方就要講普通話咁

去中國得唔得?

上面班五毛仆街死啦
外國人講英文係因為英文係國際語言呀
大把外國人first language唔係英文啦on99

我唔係去過好多地方 不過去親都見到啲大陸鳩對住人地啲staff講普通話 心諗你都on99 唔識溝通咪撚出國 又阻住條隊

國民教育
個中國人都係龍的傳人,全世界都圍住自己黎轉,
冇文化又唔尊重人,最後柒出國際

係連登仔先咁鐘意自我矮化
人地講國語有咩問題

其實唔淨止講普通話既問題，喱樣只係其中之一
事實上佢地係覺得全世界都要行佢地個套
喱個先係大問題
好似去到邊買野都要比人民幣
見到價錢牌就老奉當係人仔價
人地舖頭唔收支付寶微信就話人落後
但明明可以比信用卡可以現金可以八達通
佢地去旅行係當個目的地係場景唔同左既中國
而家出國個個都會買上網卡租wifi蛋架啦
要同當地人溝通但又唔識當地語言既
其實用google translate
甚至用百度都可以翻譯啲單詞比當地人睇
所有問題都係出於佢地覺得全部人都要跟佢地個套

其實人係唔止要尊重自己語言
仲要尊重自己人格
人同人相處就係要互相遷就
但太多中國人係話之你死，總之你要就晒佢
咁咪唔尊重自己人格唔尊重自己身分囉

高級人種做咩都啱吹呀

未必係聽唔明
有d 係扮聽唔明側側博 唔比超重費

係崇洋啊 吹咩

係唔係老一輩先會咁？
我之前同我老母同阿婆去日本，
我同佢哋講人哋係唔會明普通話廣東話，但死都要講。

聽到未
五毛開聲叫各位去中國淨係講廣東話
唔理人哋明唔明都照講

所以咪點解中國人去到邊都神憎鬼厭囉

英文都唔識幾句再自由行根本巳經係大錯特錯

on9，連國際語言都唔識？

唔通你就係鄉下出嚟嘅支那仔？

慘得過啲鋪頭奶共？請埋啲留學生做店員

啲大牌子同outlet點都有一兩個中國店員

搞cheap曬

所以香港人幾勁
好多都識曬廣東話普通話英文，甚至日文韓文其他語言

上面好多人答左好撚多次啦
大把洋人first language唔係英文啦 佢地出到黎都唔會咁撚蠢講自己國家語言啦 知道溝通唔到咖
選擇性失明呀？

屌 個邊啲人又學定先 你吹佢唔漲

日本好多鋪頭都請支那人做sales

日本人咪又係照講日文

日本人黎香港問路都係講日文

做cs

第一段個個“道理”根本唔係道理
如你剩係識一種語言 咁一定去到邊都係講自己語言
但咁既前設下 旅客本人有無考慮過邊度可以溝通到？例如中國人去到日本旅行 可能佢去到大商場/大型藥妝鋪會有pth speaking既staff同佢溝通到 咁咪無問題囉
但你去到7仔或街邊細鋪都想講普通話 咁咪比人笑囉
同樣道理 如果一個法國人去到日本7仔講法文一樣比人笑on9 唔好話我針對大陸狗 依家common sense係大陸狗做呢樣野比較多

再講你出到去講英文 啲人點會當你係自己語言？就算去到非英語為主語既國家 只要講英語時慢啲同唔好講太難既vocab 英文都好大機會溝通到

的確 點都有機會發生雙方完全無共通語言既情況 但係你肯學一種國際語言 起碼都叫減低呢個情況發生既機會

最後想講 國際語言又唔學
出左國溝通唔到就話咁樣係係尊重自己語言 亂搬概念出黎唔好以為講得通 仲敢地圖炮笑連登仔

因為有吳京

outlet區要求sales識講普通話好正常 因為主流中國客 ching出過亞洲未

鍵國狗都好多

唔識出發前學定一兩句必用既？唔識用翻譯app or 網？你明知對方唔識所有你識既語言，你都唔諗下其他辦法去解決你既問題，只係執著於一定要用人地唔識既語言去問，你係弱智？唔該用下你個腦去諗下野，自己智商低人一截就唔好衝出黎7

因為英文係國際語言，支那文唔係。

你咁講嘅話全世界大部分人都係鄉下仔喇，知唔知呢個世界好多人唔識英文架，包括城市地區，你呢種見識就真係鄉下仔喇7頭

點樣大把法？？你當歐洲死嘅？？仲有南美，亞洲，非洲呢？？？唔L識就唔好講喇又衝出黎7

你究竟明唔明我講咩架，又一個理解能力fail嘅

見過成堆支那大媽係London regent street wittard買茶葉不停同個鬼妹sales講蝗語 個鬼妹黑人問號

駁唔到咪走先囉

你Up乜撚野呀
數晒七大洲出黎又點? 地理比賽呀?
定你覺得佢地first language係英文?

韓國人好好多相比起chi-na
佢地知你唔識會講sorry

係
我喺德國都講英文同德文
啲鬼妹爆霖我
利申：巴西人 高大靚仔過尼馬 葡西德法粵國英日韓流利

呢個post好正
引撚晒啲五毛出黎
可以一次block鳩晒
祝佢地

我見得好少sales會堅持用廣東話

PS: 其實好多大陸人識聽只係佢扮唔識

屌去旅行見啲蝗真係完全無諗過同啲staff講英文一嚟就蝗語
令我覺得俾啲staff問是咪chinese我覺得係一種侮辱嚟

而家聽到中國人用普通話問路，會扮聽唔到，一係用廣東話求其答佢
真係老奉到好似人人都識聽蝗語咁

係機場返工
次次有日本人問野10個有9個都一味淨係識同你講日文
每次答佢地都只可以用啲好簡單既key word 好似down up呢啲咁
一用句子佢地就更加聽唔明

其實冇問題
佢講咩語言都得
人地理唔理佢係另一回事

有咩問題？依家你去大阪d鋪頭，d sales同你講普通話添，抵佢哋聲大，因為大把人點唔鍾意佢哋，最尾都向錢屈服。

因為美國人照講英文

等睇國際語言乜乜柒柒
啲柒頭唔明成為國際語係結果黎

共你老母
殖民迫人學比大陸佬更仆街

咁你即係話台灣係中國喇？
國際，原則上只需兩個國家就係國際
可能你中文水平低唔明咩叫國際

就算唔計台灣，計大馬星洲
響多過單一國家流行就係國際語言喇
國際語言係個語言概念
唔係得一種架，傻仔

依個世界好大，有好多國家，但就要每個人識英文？

淨係沉醉於厲害了美的國

所以沒落

先到既魔王
到依家先起步既魔王既分別而矣

英文既流行點黎？殺人囉殖民囉
普通話就只係自己「自私」去國外有殺人迫人講？無囉

依係英文奴出晒黎

不斷提英文係國際語言
同話
中國由共產黨管
無分別

大家只係個既成事實
你係咪支持依個既成事實呢？每個人都有自由

英文係國際語言？你有份投票選嗎？
咪又係英國迫人用而做就

講普通話既人有六成人母語都唔係普通話

外國有華人用返中文就話係國際語言
你有本事令到外國小學已經教中文溝通先打飛機啦戇鳩仔
好似英文咁，就算非洲人韓國人本身唔係用哩種語言但人地小學已經要學英文
你啲垃圾普通話得自己友用就話國際語言

五毛年初四即刻勤奮開工

講英文同講普通話無分別
都係某個地區既人將自己以為係標準既野強加於人罷了
一個於大航海殖民時代強加
一個現在先「急起直追」

大家都仆街，但一個仆先一個仆後而矣

條柒頭五毛年初四
8點就要起身番工，
一個個回埋d垃圾論點，
替佢老豆老母可憐

如果你唔係支那出世，
係中東出世做ISIS 實會咁講

「人地耶撚係700幾年前咪又係發動聖戰，我係2018年炸死d異教徒咪一樣」

下年2020年都黎啦，訓醒未?

事實係國際播

校際辯論比賽最少有幾多學校？兩間

你對國際兩字誤解好深

咩為之自己友？
星洲人幾時變左中國人？

美國人加拿大人澳洲人同被英國殖民地區又係咪自己友？

反正你都係支持緊一種以殺人手段流行既語言啫，嘈個結果無意思
你咁同支持個賣軍火賣白粉同起家既人係無分別

訓醒未？
壞影響到今時今日你重受緊
你要學多科語言
英文母語既人唔駛

未訓醒果個係你

其實我見韓國人都係咁
睇running man啲人出到國都仲講韓文
呢兩個國家嘅人都係咁自我中心

唔夠美英自我中心

柒頭，
好影響係一個語言，
世界通用啊
井底之蛙
繼續發番呢個殖民地時代，迫人講支那語嘅夢啦

五毛英文差是常識吧?

你要逆來順受定撥亂反正
不過做開狗既人唔會識諗點先做得返人

支那狗

出到國先算

世上無歷史終結，只有自証預言。

咁你即係認左英文同樣係不道德咁迫人學喇
你眼中根本就係無對錯，只有強弱

但強弱又唔會永遠既

崇強唔奇，但自己人慢慢變強而有眼紅心態就好撚奇
殖民奴先會

English is the third largest language by number of native speakers, after Mandarin and Spanish. Estimates that include second language speakers vary greatly, from 470 million to more than 1 billion.

From wiki
加埋second language 都唔夠贏國多wo ching

國際語言=母語？

係，見過成班大陸佬去蘭桂坊
但無一個人識英文
叫酒都唔識要搵人幫

有條on 9仔 英文差係香港搵唔到好工就發窮惡
英文同支那普通話 係正常人都識揀啦

啲例子戇鳩到
真係得支那人先會咁樣打飛機
係呀國際上係有人用，但唔同英文果種真正意義上嘅國際通用語言呀柒頭
非洲語言都唔止非洲有人用架，非洲人去咗外國咪變你所講嘅「國際語言」囉 但又唔見你識非洲話

星洲因為多華人先會有中文流通

最後果段我都廢鳩事睬你
你唔屌秦始皇南征百越搞到南方人要學中文？

係香港地你估英文叻定普通話叻會搵到好工
做政府都要英文叻先升到上去
普通話讀歪小小都係
英文組織唔到字都唔識到唔係讀歪小小就搞掂

戇鳩

日本越南韓國早就用過漢文做國際語言喇
發夢果個係你

有一次個支那人唔問人識唔識煲冬瓜，就咁一句車埋嚟
我答完唔識多謝翻我，老奉咁
自此以後都用英文回覆聽唔明 就再冇試過咁激氣

見你咁辛苦 比五毛你啦

開始合理化殺人殖民
話過左去

這就是崇洋撚

咩為之華人用？
華人去左當地無殺人殖民
英國人有
咪個分別囉
個源頭必然係當地人
你都弱智

澳洲人加拿大人美國人咪又係英國人
殖民地咪又係英國人
唔明你咩自己友唔自己友

咪就係之後先開始有唔係自己友第三方非殖民地國家用囉

咁普通話咪進行緊囉，戇鳩仔

國內語言正常人會識左先

你發緊夢
企業上層早就係大陸仔世界
香港做基地你估啲生意係咪睇中國市場

但香港人識曬廣東話英文普通話
中國人繼續攬住普通話過世
Band3畢業做份sales工語言都好過中國人啦幾時都係識得多野比識得小野好

講都算
但法國人好 日本人好
佢地無辦法之下 要講返自己母語
但佢都唔會老憑要你識普通話囉

人地母語普通話，英文六分
你普通話四分，英文6.5

低能仔，識得專先有用。
識得多無用

你識十種語言，你咪淨係識語言其他乜都唔識囉

你學習時間無限？
你晒咁多時間學英文，人地已經攪緊科研
所以深圳都比香港科技好就咁解
你咪繼續響個工具度晒時間

中國人英文六分？你點計出黎？
你統計過十億人口？
定你直覺？

舉例啫，不過根本無關係，人地根本唔撚駛用。唔似香港殖民奴

英文係由細學到大
唔係好似而家香港d小學全部轉講普通話減低自己競爭力
點用你會覺得人地識十種語言就會唔識其他野
會唔會係你自己廢
每個sem淨係應付到一科果種垃圾

係啊
所以個視野咪永遠得中國
黨吹到自己幾把炮班中國人就信曬以為自己國家好把炮
最後係世界獻醜

常識黎啫。
用左時間響一度就自然無左果時間做第二樣野
中四經濟學機會成本

你好叻架，不過正常人要用幾千幾萬小時黎學習一種語言囉
不過你依類人通常都係上網吹到自己幾勁幾勁
但現實就

一種語言咁易學得成，就唔駛去留學喇

唔識英文都要比人屌
你下次去日本旅行記得講日文

有人覺得佢個殖民地要學，就等於全世界都要係殖民地架

關乜事？
語言只係工唔係目的
同日本人傾下計就知日本人知識遠超香港垃圾，而人地係用母語

都話無學英文既時間，人地已經用母語學左其他野

所以你咪淨係識英文但無野出到黎囉

白痴仔以為英文就係知識本身 英文只係學習知識既工具，不過唔好意思，佢同時係阻你學知識既阻礙

又唔好咁講
我無去過日本留學
但我同日本人傾計絕對無問題
要學成一種語言除左要花時間去上堂去學之外
平時你都可以睇多啲個種語言既新聞呀片呀個啲
其實好睇你有無心去學
都係個句啦
你唔識當地語言可以用翻譯app個啲
而唔係要全世界都就你架嘛

如你母語係德文之類，學英文易，咁咪個工具既正多過學習時間阻礙既負

如果你母語係日文中國，英文就好難學，咁學習時間既阻礙，咪多過英文工具性既加乘，得不嘗失囉

你睇下日本大學教科書先
我都識日文，一級，但睇教科書都好吃力

全個世界咪就緊英美囉

你講得啱呀
語言的確係用黎學習既工具
但語言同時係一樣比你去學習知識既工具
你如果唔學英文，或者英文唔夠好
你又點去用英文學更多野呢？
如果中學係讀英中既應該都會有好深感受
初初上中學讀科數
你英文唔太好都會阻到你去理解條數係點計

況且英文係最common既國際語言係不爭既時實

btw日本人其實無你想像中咁叻架
小部分大學生個啲可能都ok
但好大部分既人都係淨係了解日本既野
對外國既野完全無理解過

e d post好正
每次呢啲posT我都可以block十個八個五毛

咁日本大學教科書一定係難架啦
更何況外國人學日文，考到N1程度其實都係日本人既皮毛
但而家係講溝通嘛係咪先

中東人去買野都係講阿拉伯文

全世界大部份國家都會識英文
例如東南亞嘅國家泰國越南而d都係除左佢本土語言就會識英文
英文係世界語言唔係第一日嘅事
但普通話只有中國人講就要全世界去就你
咁唔好去其他國家咪得
留中消費

係囉
其實中國人出到去外國都係當其他國家係場景唔同左既中國
咁出國做乜
係中國搵班識外語既人serve佢地都夠啦

咁即係以外語要黎工作，學習係晒時間囉。

英文響香港係倒置播，日常溝通唔用，工作學習反而用播

原來樓主開post係想講呢樣嘢

翻譯？
翻譯既成本遠比教識每一個人外語低

最common? 又點？
你連唔學依個選擇都唔敢諗

有啲小朋友諗野太簡單，所謂國際語言係商人推行出黎為左自己減成本而要所有人賣單既手段黎
傻仔應該唔識咁諗

你可以唔學架
不過我就鍾意語言喱樣野所以係會學咁解

可以？
學習制度迫左我學播

但你睇下中國人
有幾多個唔崇洋
你估中國妹有得揀揀中國人定外國人
揀中國讀書定外國讀書
揀中國貨定外國貨
根本中國人都崇洋

你去韓國試吓講廣東話呀…有啲都通咖....

快啲快啲……

學語言係晒時間

你日常溝通用唔到英文係咪你自己圈子太窄咋

咁你可以唔用
去到世界各地大大聲咁講普通話咪得

佢覺得學語言係晒時間
應該連普通話都唔識講

係佢眼中唔學語言可以學到上知天文 下知地理 科研創作 人類哲學
睇黎佢應該係科學家有份做中國科研嘅材子

佢話語言只係工具
但無工具可以點學野？
可能佢連整車都可以徒手整
無工具一樣掂

偷外國技術都要識英文啦
唔係點偷

因為支那人多又肯洗錢,
你係居民就緊係屌鬼,
但做生意果班不知幾爽,
最多等人俾完錢走哂先屌,
你平時幾反支那支持港獨,
有支那人想大陸買你D野,
除非你本身都大撚把錢
否則你咪又係死狗咁招呼佢
講緊真係洗錢買野果D,
唔係買小小野嘈生哂要你減價仲拆你檔果D

點睇日本仔 支那仔 都可以用返本地語言 接待死鬼佬

夠彊唔撚好黎 人地就做到

港豬人地來香港要就人地 港豬出國又要就人地 賤種

偷技術要用英文
哎也學語言好晒時間呀直接全部複製貼上算啦
所以中國所有野咪抄人抄到完全一模一樣囉

學語言點解唔可以係晒時間？
你只係將你價值觀強加於人

我有學日文，語言係應該自願學，唔係響教肓制度迫人學

美國人咪唔學囉

自己母語咪得囉
你好好笑，用香港果套白痴制度以為真理

正常國家全部用母語教大學架

每個人要？

所以咪淨係偷到外殻
入面咪錯曬

根本好少部份人識就夠了，其他人都係晒時間，有人唔明叫晒時間，你投資1,但得到低過1既回報咪晒時間囉

叫你學韓文咪晒時間囉，學印度文咪晒時間囉
對世界上大部份人黎講，英文都一樣
好心唔好用香港果套套落第二個地方喇，真正井底係咁諗既人

好多鬼佬識普通話,大城市基本都好多華人

我認同係態度問題
有人提出日本人都淨係講日文
但日本人有啲係會笑笑口好親切咁問 或者第一句係sorly咁 起碼令你想應佢
但啲大陸人係直頭就咁一句問你連 對不起 不好意思都唔會點講

依家係計人數去定係咪國際言語咩
大佬啊 蝗語排名高過英文就梗啦
你睇睇單單終國有幾多人口先啦
國際語言出現係為左令多啲唔同種族語言嘅人可以share一種語言嚟溝通
所以即使講英文嘅人冇講蝗語嘅多
但英文一定係最多唔同國家嘅人都認識嘅語言
當然唔係全部都好fluent啦
但至少有基本概念嘅好多人都識
你去啲東南亞國家就知 好baisc嘅英文就夠做
如果你係用人數計 咁我都冇咩好講啦
上一代終國人窮人生仔養兒防老 蝗語唔多人講就假啦

所以咪戇鳩囉

香港識英文？連容祖兒都未必知係乜水，跟住你理崇洋撚話識英文就得

五毛真係cls，連國際語言都唔識都照反

係咪傻撚咗

冇國際語言咪會雞同鴨講囉

你哋唔可以唔承認英文事實係國際語言，而垃圾普通話唔係，連西班牙文都比唔上

diu條5毛真係遂個留言遂個覆，好L勤力
btw普通話人有六成人既母語代表到乜？個point話鬼佬母語唔等於係英文係diu9緊上面有條5毛話鬼佬去到度都講自己語言既point
多過兩個國家用就叫國際語言真心on9到痴線
仲要話人地母語係英文就比我地學少一種語言…知唔知美國係要學拉丁文？
低級公務員，之前7撚完就潛一段時間水再換名，連ac都唔撚換，做5毛你都算懶

其實中文變成世界通用語言有咩唔好？
對香港人有一定既好處

利申 唔中意中國野 理性討論

咩公司呀? 咁點解會請佢地?

基本上我而家可以唔答都唔答, 見到大陸遊客想問路直頭搵路走

每一隻字都睇得明 加埋就唔撚明
有冇各位巴絲明佢講乜
乜嘢英文又容祖兒 又關崇洋咩事
想問你講乜柒？ 麻煩你睇多次我打咩先負評啦